export default {
  id: 'jp_word_ms_noun_1_2_2',
  name: '일어달 명사 LV1-2 (100자 / 글자)',
  data: [
    { question: 'きけん/위험', answer: ['危険'] },
    { question: 'きせつ/계절', answer: ['季節'] },
    { question: 'きって/우표', answer: ['切手'] },
    { question: 'きっぷ/표', answer: ['切符'] },
    { question: 'きのう/어제', answer: ['昨日'] },
    { question: 'きみ/자네', answer: ['君'] },
    { question: 'ぎゅうどん/소고기 덮밥', answer: ['牛丼'] },
    { question: 'きゅうりょう/급료', answer: ['給料'] },
    { question: 'きょう/오늘', answer: ['今日'] },
    { question: 'きょう/이상 (수량에 우수리 있음)', answer: ['強'] },
    { question: 'きんじょ/근처', answer: ['近所'] },
    { question: 'くうき/공기', answer: ['空気'] },
    { question: '/재채기', answer: ['くしゃみ'] },
    { question: 'くすり/약', answer: ['薬'] },
    { question: 'くだもの/과일', answer: ['果物'] },
    { question: 'くち/입', answer: ['口'] },
    { question: 'くび/목', answer: ['首'] },
    { question: 'くも/구름', answer: ['雲'] },
    { question: 'くるま/차', answer: ['車'] },
    { question: 'けが/다침, 부상', answer: ['怪我'] },
    { question: 'けしき/경치', answer: ['景色'] },
    { question: 'けしょう/화장', answer: ['化粧'] },
    { question: 'けんか/싸움', answer: ['喧嘩'] },
    { question: 'けんがく/견학', answer: ['見学'] },
    { question: 'げんかん/현관', answer: ['玄関'] },
    { question: 'けんぶつ/구경', answer: ['見物'] },
    { question: 'こ/자식, 아이', answer: ['子'] },
    { question: 'こうえん/공원', answer: ['公園'] },
    { question: 'ごうかく/합격', answer: ['合格'] },
    { question: 'こうさてん/교차점', answer: ['交差点'] },
    { question: 'こうつう/교통', answer: ['交通'] },
    { question: 'こうよう/단풍이 듦', answer: ['紅葉'] },
    { question: '/골', answer: ['ゴール'] },
    { question: 'こころ/마음', answer: ['心'] },
    { question: 'こし/허리', answer: ['腰'] },
    { question: 'こしょう/고장', answer: ['故障'] },
    { question: 'ごぜん/오전', answer: ['午前'] },
    { question: 'こたえ/반응', answer: ['応え'] },
    { question: 'ごちそう/진수성찬', answer: ['ご馳走'] },
    { question: 'こづつみ/소포', answer: ['小包'] },
    { question: 'ことし/올해', answer: ['今年'] },
    { question: 'ことば/언어, 말씨, 단어, 어구', answer: ['言葉'] },
    { question: 'こども/아이', answer: ['子供'] },
    { question: 'このごろ/요즘', answer: ['この頃'] },
    { question: 'ごはん/밥', answer: ['ご飯'] },
    { question: '/복사', answer: ['コピー'] },
    { question: 'さき/앞 / 미래 / 전방 / 돌출되어 있는 끝 / 목적지, 상대방', answer: ['先'] },
    { question: 'さくひん/작품', answer: ['作品'] },
    { question: 'さくら/벚꽃', answer: ['桜'] },
    { question: 'さっか/작가', answer: ['作家'] },
    { question: 'さんかく/삼각', answer: ['三角'] },
    { question: 'しあい/시합', answer: ['試合'] },
    { question: 'しかた/방법', answer: ['仕方'] },
    { question: 'しけん/시험', answer: ['試験'] },
    { question: 'じしょ/사전', answer: ['辞書'] },
    { question: 'じじょ/차녀', answer: ['次女'] },
    { question: 'した/아래 / (옷을 안 쪽에 입었을 때) 속, 안', answer: ['下'] },
    { question: 'した/혀', answer: ['舌'] },
    { question: 'しつもん/질문', answer: ['質問'] },
    { question: 'じぶん/자신, 자기', answer: ['自分'] },
    { question: 'しめい/이름', answer: ['氏名'] },
    { question: 'しゃどう/차도', answer: ['車道'] },
    { question: 'しゅうかん/습관, 관습', answer: ['習慣'] },
    { question: 'しゅうじ/습자, 글자', answer: ['習字'] },
    { question: 'しゅうしょく/취직', answer: ['就職'] },
    { question: 'しゅうまつ/주말', answer: ['週末'] },
    { question: 'しゅうり/수리', answer: ['修理'] },
    { question: 'しゅじゅつ/수술', answer: ['手術'] },
    { question: 'しゅっぱつ/출발', answer: ['出発'] },
    { question: 'しゅみ/취미', answer: ['趣味'] },
    { question: 'じゅんび/준비', answer: ['準備'] },
    { question: 'しょうかい/소개', answer: ['紹介'] },
    { question: 'しょうぎょう/상업', answer: ['商業'] },
    { question: 'しょうしん/승진', answer: ['昇進'] },
    { question: 'しょうたい/초대', answer: ['招待'] },
    { question: 'しょうぼう/소방', answer: ['消防'] },
    { question: 'しょうめい/증명', answer: ['証明'] },
    { question: 'しょうらい/장래', answer: ['将来'] },
    { question: 'しょくご/식후', answer: ['食後'] },
    { question: 'しょくぶつ/식물', answer: ['植物'] },
    { question: 'しんがた/신형', answer: ['新型'] },
    { question: 'しんごう/신호', answer: ['信号'] },
    { question: 'じんこう/인구', answer: ['人口'] },
    { question: 'じんじゃ/신사', answer: ['神社'] },
    { question: 'しんぱい/걱정', answer: ['心配'] },
    { question: 'しんぶん/신문', answer: ['新聞'] },
    { question: 'しんよう/신용', answer: ['信用'] },
    { question: 'すし/초밥', answer: ['寿司'] },
    { question: 'せ/키, 등', answer: ['背'] },
    { question: 'せいかつ/(삶 전체 기준의) 생활', answer: ['生活'] },
    { question: 'せいさん/정산', answer: ['精産'] },
    { question: 'せき/기침', answer: ['咳'] },
    { question: 'せきにん/책임', answer: ['責任'] },
    { question: 'ぜんぶ/전부', answer: ['全部'] },
    { question: 'そうじ/청소', answer: ['掃除'] },
    { question: 'そうだん/상담, 의논', answer: ['相談'] },
    { question: 'そで/소매', answer: ['袖'] },
    { question: 'そと/바깥', answer: ['外'] },
    { question: 'そば/국수, 소바', answer: ['蕎麦'] },
    { question: 'そら/하늘', answer: ['空'] }
  ]
}
